阿媽成日講粗口鬧老豆, 老豆會怒目而視, 更會邊走邊自言自語

張祺忠好慘好慘好慘好慘好慘好慘好慘好慘

-----------
港大機械工程系副教授張祺忠殺妻案，辯方今午(18日)傳召被告的兒子張思博作供。他形容母親為人心直口快，容易對人說「唔啱聽」的說話 ，她亦不時責罵父親，甚至用粗口罵他，父親很少反駁。惟近年父母矛盾較多，爭吵較激烈，父親的情緒起伏亦較大，對事情的容忍度下降，遭母親責備時會怒目而視，更會邊走邊自言自語。
現時任職政府牙醫的張思博供稱，父親張祺忠性格樂於助人，態度有禮、友善，願意協助有困難宿生，未曾見過他使用暴力。相反，母親陳慧文對他們姐弟的要求高，並會用盡一切方法令他們做到其要求，包括體罰，故他們亦較容易與母親有拗撬。
張續稱，母親雖然亦關心他人，但就心直口快，很容易口不擇言令他人不快。他舉例指母親勸外婆做運動保持健康，亦會令外婆覺得是詛咒。
她亦經常埋怨父親收入不多，要靠她投資來維持生計，否則便要「揸兜」。她激動時更會責備父親甚至說粗口，包括斥對方「X街」、「去死啦」及「廢」等，即使在其他人面前她亦會照罵。
而自2016年起父母爭吵變得激烈，父親的情緒起伏亦較大，對事情的容忍度下降。例如他不時會向幾近禿頭的父親頭上灑水開玩笑，以往父親都笑着回應，但2018年開始卻一反常態對他怒目而視，嚇得他不敢再做。

Diu 條女真心有病

他舉例指母親勸外婆做運動保持健康，亦會令外婆覺得是詛咒。

老母都頂唔順自己個女

其實佢啲仔女都痴線, 全家一齊迫死佢

例如他不時會向幾近禿頭的父親頭上灑水開玩笑
咁樣唔係係人都嬲？

你指講笑果part ？ 成家都俾佢老母教撚到咁mean

年輕時讀咁多書做到教授
讀到冇頭髮仲要畀所謂(老婆)笑
畀埋家用，仲要話廢
條女真係痴撚線

「好做多d 運動啦你 唔係一陣心臟病係街死左都唔知咩事呀」

已經想像到佢類似講呢啲閪野

兒子不滿廁板被換 朱古力醬擠馬桶

被告張祺忠(56歲)供稱，他與妻子陳慧文(53歲)共有5個物業，為要把其中一物業出租，案發前他按妻子指示，把出租物業的廁所板，與兒子房間廁所板對調。兒子卻不滿要他使用他人用過的廁所板，並與母親爭執，又用膠紙把妻子和女兒使用的馬桶包裹，再把朱古力醬擠在馬桶上。

女兒要母清理惹爭執

於2018年8月16日，張需接見申請入住偉倫堂的學生。該晚，妻子胞妹和其女兒到被告的偉倫堂住所留宿。惟張的女兒於晚上約10時返家後，要母親清理廁所。惟妻子認為「唔關佢事」，然後入房關門。女兒用掠衣架撞門，之後在房門打開後，把膠條掟入房內。女兒繼而入房，拉著母親著她清理廁所。

原來成家都痴撚線

她亦經常埋怨父親收入不多，要靠她投資來維持生計，否則便要「揸兜」。

睇富爸爸窮爸爸睇上腦？

其實真係抵死

個老豆好慘
佢個仔應該同佢呀媽一樣死就岩啦
有其母必有其子

擺撚明啦，加上呢十幾年樓市 gogogo ，造就到呢條女咁撚牙擦，以為真係自己撐起半邊天

老老實實，無條佬打本，佢炒條毛咩，學人講咩養起頭家

十皮野一個月仲要靠投資唔洗揸兜乞衣唔易做

唔講道德 阿仔係大贏家

所以先成日話一對仔女都嫌疑唔細

同意， d 本咪係條佬黎， 條八婆行出去搵到佢老公一半收入當佢贏

有啲人講野mean d 既 好多人覺得佢口臭 但某程度上係說話冇修飾姐

閪口 唔識講野